%Plusieurs images à télécharger
\bigskip

\rule{3cm}{2pt} Analyse mathématique \rule{7cm}{2pt} 

\medskip

\begin{multicols}{2}

1.~~ Pose dans le cadre ci-contre la division euclidienne de 152 par 8.\\
2.~~ 152 est-il divisible par 8 ? Pourquoi ?\\
.\dotfill \\
.\dotfill \\
.\dotfill 

\columnbreak

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{3ActAritmetique03_01.png}
\end{center}

\end{multicols}

\begin{multicols}{2}

3.~~ Ouvrir le logiciel Scratch.\\
4.~~ Construire le script ci-contre et le tester en cliquant sur le drapeau vert.\\
5.~~ Que permet de calculer l'opérateur \textbf{modulo} ?\\
.\dotfill \\
.\dotfill \\
.\dotfill 

\columnbreak

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{3ActAritmetique03_02.png}
\end{center}

\end{multicols}

\bigskip

\rule{3cm}{2pt} Programme scratch \rule{7cm}{2pt} 

\medskip

$\blacktriangleright$ \textbf{Il s'agit ici de vous aider à construire un programme qui demandera à l'utilisateur de fournir un premier nombre puis un second nombre et qui lui retournera comme information si le premier nombre est divisible ou non par le second.}


\begin{enumerate}
\item Dans la catégorie "Données", créer deux variables :


\includegraphics[scale=0.5]{3ActAritmetique03_03.png} : cette variable contiendra le premier nombre \\


\includegraphics[scale=0.5]{3ActAritmetique03_04.png} : cette variable contiendra le second nombre \\


\item Ecriture du script :

a) demander à l'utilisateur quel est le premier nombre qu'il choisit ? \\
Mettre cette réponse dans la variable "nombre" : \includegraphics[scale=0.5]{3ActAritmetique03_05.png} \\

b) demander quel est le diviseur qu'il veut tester ? \\
Mettre cette réponse dans la variable "div" : \includegraphics[scale=0.5]{3ActAritmetique03_06.png} \\

\newpage

\begin{multicols}{2}

c) En utilisant ce qui a été fait au début de ce TP, mettre en place un test permettant de savoir si le deuxième nombre est un diviseur du premier nombre ou pas et faire afficher la réponse \\
\textit{On pourra s'aider des instructions ci-contre.}

\columnbreak

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{3ActAritmetique03_07.png}
\end{center}

\end{multicols}

\end{enumerate}

\bigskip

\rule{3cm}{2pt} Tester le programme \rule{7cm}{2pt} 

\medskip

\begin{enumerate}
\item Tester le programme avec les nombres 152 et 8 et vérifier la réponse en comparant avec la division que vous avez posée.
\item Utiliser le programme pour compléter les phrases suivantes par " est "ou " n'est pas " :
\begin{quote}
- 528 .......................... divisible par 14. \\
- 2~025 .......................... divisible par 35. \\
- 546 .......................... divisible par 21. \\
- 5~525 .......................... divisible par 17. \\
\end{quote}

\end{enumerate}

\bigskip

\rule{3cm}{2pt} Application \rule{7cm}{2pt} 

\medskip

Un chocolatier vient de fabriquer 2~622 oeufs de Pâques et 2~530 poissons en chocolat.\\
Il souhaite vendre des assortiments d'oeufs et de poissons de façon que :
\begin{quote}
- tous les paquets aient la même composition;\\
- après la mise en paquets, il ne reste ni oeufs, ni poissons.
\end{quote}

\begin{enumerate}
\item Le chocolatier peut-il faire 19 paquets ? Justifier.\\
.\dotfill \\
.\dotfill 
\item Le chocolatier peut-il faire 23 paquets ? Justifier.\\
.\dotfill \\
.\dotfill 
\end{enumerate}